\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}

\usepackage{../common}
%\allowdisplaybreaks

\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
	\title{Комбинаторика. Домашняя работа №6}
	\maketitle

    \begin{enumerate}[\bfseries {11.}1.]

		\setcounter{enumi}{4}	
		\item   Доказать, что цикловый индекс $D_n$ рассчитывается по формуле. 

            Левое слагаемое -- это сумма из поровотов из $C_n$, поделеная на
            $2n$, так как $|D_n| = 2n$.  А в правой части отражения. \\ Если
            количество вершин нечетное, то существует $n$ отражений, по осям
            через каждую вершину и центр многоугольника, каждое из которых
            оставляет одну вершину на месте, а все остальные попарно переводит
            друг в друга, итого $n x_1x_2^{(n-1)/2}$. \\ Если количество вершин
            четное, то существует $n/2$ перестановок с осями через вершину и
            центр, каждая из которых оставляет две вершины на месте, а все
            остальные попарно переводит друг в друга, плюс $n/2$ перестановок с
            осями через центр и середину ребра, каждая из которых попарно
            переводит все вершины друг в друга, итого $\frac n 2
            x_1^2x_2^{n/2-1} + \frac n 2 x_2^{n/2}$. \\ Осталось лишь сложить и
            поделить на $|D_n| = 2n$, т.е $\frac 1 2 x_1x_2^{(n-1)/2}$ и $\frac
            1 4 (x_1^2x_2^{n/2-1} + x_2^{n/2})$ для нечетного и четного
            количества вершин соответственно. 
            \\

	\end{enumerate}

    \begin{enumerate}[\bfseries {12.}1.]

        \setcounter{enumi}{0}
        \item  Пусть вес первого цвета -1, а второго z. 

            На элементах действует группа $C_n$, цикловый индекс имеет вид:
                $$ Z_{C_n} = (x_1, x_2, \ldots , x_n) = \frac 1 n \sum_{d|n} \phi (d) \cdot x_d^{n/d}$$
            По теореме Пойа, энумератор примет вид:
                $$ W(Y^{\bar X}/C_n) = Z_{C_n} (1+z, 1+z^2, \ldots, 1+z^n) = \frac 1 n \sum_{d|n}\phi(d)\cdot(1+z^d)^{n/d} $$
                $$ = \frac 1 n \sum_{d|n}\phi(d)\sum_{i=0}^{n/d}\binom{n/d}{i}z^{di}$$
            Коэффициент $c_k$ при $k$-ой степени этой производящей функции -- это количество орбит
            веса $k$, то есть искомое число. Чтобы найти его, просуммируем
            по всем $d$ и $i$, таким, что $di=k$:
                $$c_k = \frac 1 n \sum_{d|n \land di=k } \phi(d)\binom{n/d}i$$
            Заметим, что $d|n \land d|k \then d|gcd(n,k), i = d/k$:
                $$c_k = \frac 1 n \sum_{d|gcd(n,k)}\phi(d)\binom{n/d}{k/d}$$
            \\

    \end{enumerate}

    \newpage
    \begin{enumerate}[\bfseries {13.}1.]

        \setcounter{enumi}{1}
        \item Доказать \ldots             
            \begin{align*} 
                \intertext{Продифференциируем $a(z)$:}
                a(z) &= z \cdot e^{a(z) + \frac {a(z^2)} 2 + \ldots + \frac {a(z^n)} n + \ldots} = z\cdot e^{t(z)} \text{,}\\\text{где }
                t(z) &= a(z) + \frac {a(z^2)} 2 + \ldots + \frac {a(z^n)} n + \ldots \\
                a'(z) &= e^{t(z)} + z\cdot e^{t(z)}t'(z) = e^{t(z)}(1 + zt'(z)) \text{,} \\ \text{где }
                t'(z) &= a'(z) + 2z\frac {a'(z^2)} 2 + 3z^2\frac{a'(z^3)}3 + \ldots = a'(z) + za'(z^2) + z^2a'(z^3) + \ldots \\
                \text {Таким образом } a'(z) &= e^{t(z)}(1+zt'(z)) \\
                                                         &= e^{t(z)}(1 + za'(z) + z^2a'(z^2) + z^3a'(z^3) + \ldots) \\
                                                         &= e^{t(z)}(1 + b(z) + b(z^2) + b(z^3) + \ldots)\text{, где }b(z) = za'(z) \\
                \text{Пусть } \gamma(z) &= e^{t(z)} = \frac {a(z)} z \text{, тогда это ряд, у которого коэффициент $\gamma_n$ при $z^n$ равен $a_{n+1}$.} \\
                a_0 &= 0 \then \text{ ряд $\gamma(z)$ корректен.} \\
                \text{Тогда } a'(z) &= \gamma(z)\cdot\beta(z)\text{, где } \beta(z)=1+b(z)+b(z^2)+b(z^3)+\ldots  \\
                \intertext{Теперь нужно вычислить коэффициенты при $z^n$ в $a'(z)$. Чтобы воспользоваться сверткой, нужны коэффициенты $\beta_n$.}
                \beta(z) &= 1 + b(z) + b(z^2) + \ldots \\
                &= 1 + (b_1z+b_2z^2+\ldots) + (b_1z^2 + b_2z^4 + \ldots) + (b_1z^3 + b_2z^6 + \ldots) + \ldots 
                \intertext{В $k$-ой скобке есть $z^n$, если $k|n$, и коэффициент перед $z^n$ равен $b_{n/k}$. Тогда}
                \beta_n &= \sum_{i|n}b_{n/i} = \sum_{i|n}b_i \\
                b(z) &= za'(z) \then b_n = a'_{n-1} = a_n \cdot n \\
                \beta_n &= \sum_{d|n}a_d \cdot d\text{, для }n>0\text{, и } \beta_0 = 1
                \intertext{Подставим в свертку:}
                a'_n &= \sum_{i=0}^n \gamma_{n-i}\beta_i  \\
                     &= \sum_{i=0}^n a_{n-i+1}\beta_i \\
                     &= \sum_{i=1}^n a_{n-i+1}\sum_{d|i} a_d\cdot d+ a_{n+1} \\
                \text{Но } a'_n &=a_{n+1}(n+1) \then \\
                a_{n+1}(n+1) &= \sum_{i=1}^n a_{n-i+1} \sum_{d|i} da_d + a_{n+1} \\
                    a_{n+1}n &= \sum_{i=1}^n a_{n-i+1} \sum_{d|i} da_d \\
                    a_{n+1} &= \frac 1 n \sum_{i=1}^n a_{n-i+1} \sum_{d|i} da_d
            \end{align*}

    \end{enumerate}
\end{document}
